\documentclass[a4paper,twocolumn]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fourier}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}
\usepackage[official]{eurosym}
%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}
\providecommand\pgfsyspdfmark[3]{}
\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1.4cm, right=1.4cm}
\setlength{\columnsep}{1.8cm}
\newcommand\defin{\paragraph{Définition.}}
\newcommand\thm[1][.]{\paragraph{Théorème \emph{#1}}}
\newcommand\ex[1][.]{\paragraph{Exemple \emph{#1}}}
\newcommand\rem{\paragraph{Remarque.}}
\newcommand\notat[1][.]{\paragraph{Notation \emph{#1}}}
\newcommand\meth[1]{\paragraph{Méthode:~\emph{#1.}}}
\newcommand\prop[1][.]{\paragraph{Propriété \emph{#1}}}
\newcommand\demo{\paragraph{Démonstration.}}
\newcommand\demoroc{\paragraph{Démonstration ($\Delta$ROC).}}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\setlength{\parindent}{0pt}

{\Large\bf Suites arithmétiques et géométriques: exercices de synthèse}\hfil

\includegraphics[width=\linewidth, trim = 2.8cm 47.3cm 20.7cm 5cm, clip]{standalones/1T/4_arithgeom/Page_147.jpg}%

{\sffamily et le bénéfice augmente de 2\,000\euro.}

\includegraphics[width=\linewidth, trim = 2.8cm 11.2cm 20.7cm 10.2cm, clip]{standalones/1T/4_arithgeom/Page_147.jpg}%

\begin{minipage}{\dimexpr\linewidth-4cm-2em\relax}

{\sffamily a)} Pour répondre à la question posée, quelle variable faut-il retourner? Compléter la dernière ligne du programme.

\end{minipage}\hfil%
\begin{minipage}{4cm}
\fbox{\tt
\begin{tabular}{l}%\hline
def bonus():\\
\quad n = 0\\
\quad c = 1\\
\quad while \dots:\\
\qquad n = n+1\\
\qquad c = \dots\\
\quad return \dots
%\hline
\end{tabular}
}

\end{minipage}%

{\sffamily b)} Quelle doit être la condition d'arrêt de la boucle? Expliquer, et compléter le programme.

{\sffamily c)} Terminer de compléter le programme.

{\sffamily d)} Quelle est la valeur retournée par ce programme?

\vfill\null

\includegraphics[width=\linewidth, trim = 3.9cm 6.6cm 20.2cm 36cm, clip]{standalones/1T/4_arithgeom/Page_148.jpg}%

{\sffamily b)} Déterminer le salaire réalisé pour deux ventes, pour chacune des propositions.

{\sffamily c)} Exprimer $B_{n+1}$ en fonction de $B_n$. Donner alors la nature de la suite $(B_n)$, ainsi que ses paramètres.

{\sffamily d)} Recopier et compléter la phrase suivante : \og\emph{Augmenter une quantité de 15\% revient à la \dots\ par \dots}\fg.

{\sffamily e)} En déduire une expression de $C_{n+1}$ en fonction de $C_n$.

{\sffamily f)} Quelle est la nature de la suite $(C_n)$? Préciser ses caractéristiques.

\includegraphics[width=\linewidth, trim = 21cm 23cm 3cm 5cm, clip]{standalones/1T/4_arithgeom/Page_148.jpg}


\end{document}